習近平外甥女 在港持7房產價值逾11億台幣

中共上月選出新一屆最高領導層，但由於官員無需申報資產，外界無法得知領導人的背景。

香港《蘋果日報》調查發現，7名政治局常委當中，有部份常委的家族在香港持有大量資產，涉及至少數十億元。其中習近平的外甥女擁有7間豪宅，總值逾11.6億元（台幣，下同）。有學者相信，中共官員被揭發的香港財產只是冰山一角。

根據中共體制，7名政治局常委是掌握最大實權的官員，因此各人背景都備受關注。彭博社之前曾報導習近平的姐姐齊橋橋、姐夫鄧家貴及外甥女張燕南在中港兩地擁有大量資產。

香港《蘋果》最新調查發現，3人均持有香港身份證，其中以張燕南最富貴，目前持有5間灣仔會景閣大樓單位及1間嘉亨灣大樓單位，總值約7.8億元；另外她2009年也曾豪擲約5.8億元現金買入淺水灣麗景道一間獨立豪宅，沒有貸款。齊橋橋一家三口組成「卓悅投資有限公司」，90年代先後買入兩間豪宅，其中一間在1997年回歸前的6月賣出，勁賺約4100萬元；另一間則持有至今，現時估值逾2.9億元台幣。

齊橋橋1991年也與一位名為齊瀚明的人士以1160萬元買入寶馬山花園單位，2014年初外媒報導中共高層家族疑以境外公司隱藏財富後，齊氏於5月以6200萬元售出單位，大賺5000萬元。以此推算，習近平家族在港資產至少有16.6億元。

曾任廣東省委書記的常委汪洋，家人亦涉足香港，女兒江溪沙持有香港身份證，2010年以6050萬元買入西營盤縉城峰一個單位，現時估值達8185萬元；翌年她又透過全資擁有的公司買下南灣一個單位，價格約7900萬元，2012年10月中共召開十八大決定常委名單前，有指黨內權鬥激烈，此時江溪沙以8780萬元賣出單位，只「小賺」800多萬，但當年汪洋未能晉身常委會。

至於江溪沙的丈夫張辛亮，則在香港成立對冲基金公司，其報住的地址正是汪的縉城峰單位。查冊顯示，2013年4月張辛亮透過旗下公司簽訂買賣合約，以1.5億元買入上水天巒一個單位，但最終因為沒有給予尾數而交易告吹，損失逾1500萬元，其公司亦於2015年解散，原因不明。

香港浸會大學新聞系高級講師呂秉權表示，中共高層的家族普遍都會經商及在海外持有大量資產，相信目前被揭發的香港財產只是冰山一角。他認為，雖然習近平大力主張打貪，但中共官員依然隱藏大量財產，結果打貪工作只會淪為打壓政敵的工具，「只要不改變這個制度，要求官員申報財產，反貪根本沒意義」。 （大陸中心／綜合外電報導）

So sad....

2009年也曾豪擲約5.8億元現金買入淺水灣麗景道一間獨立豪宅，沒有貸款。

打貪根本係笑話

現金一炮過

一定係習帝平時餐餐包子儲番嚟

港人港地點解只有一幅
呢d 道理係人都知架啦

打人地貪
唔打佢自己點撈大舊啲

黨費

召喚真愛聯

鍘近平

只會鍘國家內貪 唔會理鄰國嘅投資嘅

Ok 等睇連登班大陸仔唔敢入黎

依法治國

班人應敢

推 唔好沈

永世人手置頂

不過都證實左蘋果日報無被人收編

連習大大衰野都出到報

你話樓價點會/敢跌呢?

賊喊捉賊
最落力打貪既雜總原來係最貪污嗰個

咪幾好 香港好領導人好 領導人好， 國家好

五毛：習大大家人 唔係佢貧

支共傳統 全家一人從政 共他人從商
從政的要乾淨 好勃起來

唔講落去

五毛：習大大家人 唔係佢貧

不過支共有一個傳統
全家一人從政 共他人從商 是唔是一個唔一定 不過有人從政 有人從商
呢個道理 我看勃起來 果次 唔知邊個講

從政的要乾淨 衰野同佢無關
但利用權勢為自己兄弟攞著數

某程度都岩 勃起來 令計劃全部都有兄弟經商

所謂鄧小平刑不上常委 免死 唔係為左減低政治殘忍 是一種妥協 輸左都有得貪 唔會死 好像薄瓜瓜 依家一樣風流快活

我講過支那共產黨全部都係狗種
劣種血脈 有條5毛話我唔識野
心諗佢點看呢個post

1xk vs 新x安

公屋數量封頂
轉綠置居
穩樓市 谷樓市

香港=支共洗黑錢天堂

用來炒即係有升跌市，叫你用來住即係比升唔比跌

我知好難諗點spin

真係難為你

零負評，五毛唔敢入黎

如果樓價跌50%，你估習總會唔會打電話俾林鄭呢？

雜總幾錢人工wa?

月薪好像少過香港炒散 跟車
真係為國為民的好總理 唔係為錢請官

同香港堆廢青唔同

港樓真係唔港旨意跌

5毛唔見踪影

希望唔會有柒頭五毛入來貼人西方政客貪污新聞出來

(西方一樣 即係你證明左雜種..... )

如果有五毛咁做
等住聽日全家入秦城監獄

打低對家 自已圍內可以大貪
真係五十步笑百步

亞太洗錢中心你估流架

689:以國家名義洗錢 就唔叫洗錢

咁認真，叫班所謂假膠點回

萬七蚊個月

為國殺人都可以無罪
為國貪污點解唔係無罪

天堂文件班記者仲搵英女皇個Duchy of Lancaster黎當新聞報

不如黎查下共匪班高層先啦

都未見過大蛇痾尿

一塊餅得咁大塊
唔少d人食 自己點食？

新時代中國特色社會主義思想

有時係忍唔住笑

所以向來都話中共唔敢打鳩香港
香港出事第一個驚既係佢地

佢地怕港獨唔係政治原因 而係啲錢走唔到

優美條ON9仲唔入黎解話

賺埋5毛份糧

外國一樣有貪污，一樣有官商勾結